美前防長促台冷處理陸軍演

美前防長促台冷處理陸軍演

4.3K
兩岸要聞

位於紀德級驅逐艦上的地對空導彈。 美聯社

北京將於18日在福建泉州外海進行實彈演習，美國前國防部長佩里昨日表示，只要中國大陸沒有侵犯台灣的領土與主權，他建議台「冷處理」；以兩岸交流的現況，他不認為中國有對台有動武的理由。

佩里（William Perry）正在台灣訪問，針對中國即將舉行的軍演，台灣有人解讀為挑釁，他認為不要過度臆測。

1996年台海爆發危機期間，佩里擔任美國防部長，建議時任總統克林頓派遣航母戰鬥群「尼米茲號」與「獨立號」，協助台灣度過危機。他指出，因為當時中國的舉動「不只是演習」，而是具有用武力強迫台灣的意圖。但從1996年至今，兩岸的關係最大的改變在於兩邊人民自由往來以及頻繁的經濟商業交流，因此其對台的安全，比起1996年時更有信心。

《環時》︰警告台獨

大陸《環球時報》昨晚則發表社評，指實彈射擊演習是對台獨活動發出警告，特別是台灣行政院長賴清德，他公開宣揚自己是「台獨工作者」，令兩岸關係更趨緊張。

中央社

相關新聞

台海軍曾稱霸亞洲 被陸反超

兩岸要聞 11小時前

20軍艦8戰機海空演練蔡英文閱兵 模擬反擊共軍侵台

兩岸要聞 11小時前

樓主硬膠泛民打手LIKLN